【佬訊專欄】未出發，先掙扎 - 佬訊

全文

【佬訊專欄】未出發，先掙扎 - 佬訊

當所有覺醒的香港人都開始掙扎，香港就會向着香港人想要的方向再出發。變革，始於每一個當下的掙扎。 資料圖片

香港的確需要重新出發。先決條件是要先掙扎，沒有經過掙扎的出發，都是沒有意義的出發。

高高在上的人總是只談出發，不談掙扎。他們的出發是跟大隊，是由外面強加於自身的枷鎖。我們的出發是齊上齊落，是由自身擴展到外面的突破。他們關注的，是由哪一個舵手帶領大家大海航行。我們關注的，是每一個落手落腳划船的自己人。那掙扎是甚麼？健身科學家胡力威教授說過，掙扎是真正的訓練，不掙扎肌肉細胞不會有深層的撕破，沒有深層的撕破，就不會得到肌肉。掙扎，是變得強大的方法。

承認612暴動。。。。。。。。。為自己的生命負上全責。

掙扎源於選擇。要不要跑多一圈、要不要早起半個鐘等巴士、要不要向朋友展露脆弱一面、要不要辭職追求志業，生活中充滿着這些瑣碎的選擇。這些掙扎都很微小，但都是活生生的掙扎。而只要在這些小事上都堅持掙扎，勇敢選擇，時間自然會將這些掙扎，淬煉成更廣闊、更獨立的人格。

所以諸君，。。。。。。。。。。。始於每一個當下的掙扎。

佬訊